北京同仁堂被撤質量獎

北京同仁堂被撤質量獎

在香港設有多間分店的北京同仁堂（圖）去年被內地傳媒揭發，其蜂蜜生產商回收大量過期蜂蜜，懷疑回收再用。國家市場監管總局周一宣佈，撤銷北京同仁堂的中國質量獎稱號。

用過期蜂蜜

內地電視台去年報道，同仁堂蜂業委託的生產商，將過期或臨近過期的蜂蜜，倒進大桶回收並送入原料庫。公司其後承認監管不力，並封存產品。早前北京、山東等地的監管部門已公佈處罰，包括問責負責人、罰款1,408.8萬元人民幣（約1,646萬港元）及吊銷牌照。根據法例，獲獎組織和個人兩年內發生重大品質和安全事故或違法違紀行為，需要撤銷獎勵並公開通報。同仁堂產品近年屢被查出質量問題，包括2018年63個批次甘草片不合格、2016年阿膠中驗出豬和牛的DNA等，內地傳媒形容為「質量黑榜」常客。

騰訊網

上一則
上一則
「象牙女王」非洲走私囚15年罰款1億

Sor,以為話佢呃秤

蜂蜜會唔會過期架

擺得耐, 揮發咗咪少咗輕咗囉, 咁緊係取消佢質量獎

變左結晶算變左

或者本身有加糖咪有過期日